有關黃店之我見

去到今時今日，當大搞黃色經濟圈成為主流意見之一，批判黃色店舖嘅聲音亦越嚟越多。作為廢青一份子既我，有一啲對於黃店方面既感想。

現時有唔少人批判黃店冇乜冇做乜，然後就指責唔配稱自己做黃店。回想運動初期，對於黃店既要求就只有支持運動，支持示威者。所有捐錢、牆、物資、優惠，都喺黃店老闆有餘力既時候，自發性付出，相信不論老闆或是運動參與者都喺抱住一個有錢出錢、有力出力既心態去做，亦都喺基於依個心態，好多人選擇幫襯黃店回報返老闆支持，逐步建立起黃色經濟圈。

依我個人觀察，依個情況已經慢慢變質，固然有老闆眼見黃色經濟圈既成效而變成所謂嘅偽黃，有假黃店。同時亦有消費者本住消費者為皇既心態，形成消費者覺得黃店要有咩，黃店就應該做咩既心態。得罪講句，見唔到以前互相幫助，有能力既就行多一步，而係將黃色經濟圈發展成消費品，入嚟你間舖買野消費既就係黃色既gimmick。

可能係我諗得太多或太少或太天真，但真係好希望可以回復返之前既氛圍，唔好再以黃色為大勢壓迫有心支持運動既人。

利申：支持黃色經濟圈既普通人一個

自推一下